{
  "paars":[{
        "question": "Welke rol vervult Kibana binnen het ETL process?",
        "correctanswer": "Geen, Kibana wordt gebruikt om data te visualiseren",
        "answer2": "Transform",
        "answer3": "Extract"
  },{
        "question": "Wat is er niet mogelijk met Kibana?",
        "correctanswer": "Databases aanmaken",
        "answer2": "Pipelines beheren",
        "answer3": "Veranderingen in data automatisch laten volgen"
  },{
        "question": "Wat is een Kibana dashboard?",
        "correctanswer": "Een Kibana uitbreiding waarmee men gepersonaliseerde grafiekelementen kan creëren",
        "answer2": "Een uitbreiding om data in de database mee te beinvloeden",
        "answer3": "Een uitbreiding om gebruikers mee aan te maken"
  },{
        "question": "Wat zijn smart suggestions in Kibana?",
        "correctanswer": "Suggesties voor alternatieve manieren van het visualiseren van de beschikbare data.",
        "answer2": "Suggesties om de datakwaliteit mee te verbeteren",
        "answer3": "Suggesties die fouten weergeven"
  },{
        "question": "Welke type grafieken zijn niet standaard beschikbaar binnen kibana?",
        "correctanswer": "3d grafieken",
        "answer2": "Cirkeldiagrammen",
        "answer3": "Staafgrafieken"
  },{
        "question": "Kibana kan niet in real-time data visualiseren?",
        "correctanswer": "Fout",
        "answer2": "Goed",
        "answer3": "Beide"
  }
  ],
  "geel": [{
        "question": "Waardoor is Beats onstaan?",
        "correctanswer": "Om logstash te ontlasten van processen die in logstash prestatieproblemen veroorzaakte",
        "answer2": "Als aanvulling op Elasticsearch",
        "answer3": "Om beter bestanden te kunnen visualiseren"
  },
    {
        "question": "Welke rol vervult Beats binnen het ETL process?",
        "correctanswer": "Extract",
        "answer2": "Transform",
        "answer3": "Load"
    },
    {
        "question": "Welke beat is geen geldige Beat?",
        "correctanswer": "Logbeat",
        "answer2": "Metricbeat",
        "answer3": "FileBeat"
    },
    {
        "question": "Welke gegevens verzameld MetricBeat",
        "correctanswer": "Systeemlevel- en/of serverstatistieken",
        "answer2": "Json document bestanden",
        "answer3": "Netwerkverkeer"
    },
    {
        "question": "Welk component gebruikt het minste geheugen voor het ontvangen van data",
        "correctanswer": "Beats",
        "answer2": "Logstash",
        "answer3": "Elasticsearch"
    },
    {
        "question": "Hoe stuurt beats data naar elasticsearch",
        "correctanswer": "Beide antwoorden zijn goed",
        "answer2": "Logstash",
        "answer3": "Elasticsearch"
    }
  ],
    "aqua":[{
        "question": "Wat is een cluster in Elasticsearch?",
        "correctanswer": "Een verzameling van een of meer nodes (servers) die samen de volledige gegevens bevatten en indexerings- en zoekmogelijkheden bieden voor alle nodes.",
        "answer2": "Een enkele server. Het slaat gegevens op en heeft indexerings- en zoekmogelijkheden",
        "answer3": "Een logische categorie / partitie van de index waarvan de semantiek volledig aan de gebruiker is"
  },{
        "question": "Wat is een node in Elasticsearch?",
        "correctanswer": "Een node is een enkele server die deel uitmaakt van het cluster. Het slaat de gegevens op en neemt deel aan de indexerings- en zoekmogelijkheden van de clusters.",
        "answer2": "Een node is een logische categorie / partitie van de index waarvan de semantiek volledig aan de gebruiker is",
        "answer3": "Een node is Een verzameling van een of meer nodes (servers) die samen de volledige gegevens bevatten en indexerings- en zoekmogelijkheden bieden voor alle nodes."
  },{
        "question": "Wat is een index in Elasticsearch?",
        "correctanswer": "Een index is als een database in een relationele database. Het heeft een mapping die meerdere typen definieert. Een index is een logische naamruimte die wordt toegewezen aan een of meer primaire shards en nul of meer replicashards kan hebben.",
        "answer2": "Een index is een enkele server die deel uitmaakt van het cluster. Het slaat de gegevens op en neemt deel aan de indexerings- en zoekmogelijkheden van de clusters.",
        "answer3": "Een index is een logische categorie / partitie van de index waarvan de semantiek volledig aan de gebruiker is"
  },{
        "question": "Wat is een document in Elasticsearch?",
        "correctanswer": "Een document is vergelijkbaar met een rij in relationele databases. Het verschil is dat elk document in een index een andere structuur (velden) kan hebben, maar hetzelfde gegevenstype moet hebben voor algemene velden.",
        "answer2": "Een document is een logische categorie / partitie van de index waarvan de semantiek volledig aan de gebruiker is",
        "answer3": "Een document is een enkele server. Het slaat gegevens op en heeft indexerings- en zoekmogelijkheden"
  },{
        "question": "Wat is een type in Elasticsearch?",
        "correctanswer": "Een type is een logische categorie / partitie van de index waarvan de semantiek volledig aan de gebruiker is",
        "answer2": "Een type is een enkele server. Het slaat gegevens op en heeft indexerings- en zoekmogelijkheden",
        "answer3": "Een type is vergelijkbaar met een rij in relationele databases. Het verschil is dat elk document in een index een andere structuur (velden) kan hebben, maar hetzelfde gegevenstype moet hebben voor algemene velden."
  },{
        "question": "Heeft Elasticsearch een schema?",
        "correctanswer": "Nee, Elasticsearch is schemaloos",
        "answer2": "Ja, Elasticsearch heeft altijd een duidelijk schema dat het document type beschrijfd",
        "answer3": "Elasticsearch kan schemaloos zijn, wat betekent dat documenten kunnen worden geïndexeerd zonder expliciet een schema op te geven. Als je geen toewijzing opgeeft, zal Elasticsearch er standaard dynamisch een genereren wanneer nieuwe velden in documenten worden gedetecteerd tijdens indexering."
  },{
        "question": "Wat is een shard in Elasticsearch?",
        "correctanswer": "Omdat Elasticsearch een gedistribueerde zoekmachine is, wordt een index meestal opgesplitst in elementen, deze elementen noemen we shards.",
        "answer2": "Een shard is een enkele server. Het slaat gegevens op en heeft indexerings- en zoekmogelijkheden",
        "answer3": "Een shard is een logische categorie / partitie van de index waarvan de semantiek volledig aan de gebruiker is"
  },{
        "question": "Wat voor type database is Elasticsearch",
        "correctanswer": "Document Database",
        "answer2": "Relationele Database",
        "answer3": "Graph Database"
  }
    ],
    "blauw":[{
        "question": "Wat doet Logstash binnen de Elastic Stack?",
        "correctanswer": "Het innemen van data, deze eventueel transformeren en daarna doorsturen",
        "answer2": "Het visualiseren van data",
        "answer3": "Het opslaan van data"
  },{
        "question": "Welke rol vervult Logstash binnen het ETL proces(Extract, Transform en Load)?",
        "correctanswer": "Transform & Load",
        "answer2": "Extract",
        "answer3": "Load"
  },{
        "question": "Welk van het volgende is een geldige Logstash filter?",
        "correctanswer": "clone",
        "answer2": "transform",
        "answer3": "copy"
  },{
        "question": "Een Logstash config file heeft drie secties, welke zijn dit?",
        "correctanswer": "Input, filter, output",
        "answer2": "Input, transform, output",
        "answer3": "Ingest, filter, output"
  }],
    "grijs":[{
        "question": "grijs",
        "correctanswer": "",
        "answer2": "",
        "answer3": ""
  }],
    "groen":[{
        "question": "Welk van het volgende is een data quality dimensie:",
        "correctanswer": "Beide antwoorden zijn goed",
        "answer2": "Consistentie",
        "answer3": "Integriteit"
  },
    {
        "question": "Waarom zouden bedrijven belang moeten hechten aan de kwaliteit van hun gegevens",
        "correctanswer": "Betere data kwaliteit betekent betere beslissingen",
        "answer2": "Niet, data kwaliteit voegt geen waarde toe",
        "answer3": "Betere data = meer inkomsten"
  },
    {
        "question": "Wat doen geverifieerde gegevens?",
        "correctanswer": "Goede kwaliteit data mogelijk maken",
        "answer2": "Gegevens verifieeren",
        "answer3": "Toe staan dat bronnen worden erkend"
  },
    {
        "question": "Wat wordt er bedoeld met data kwaliteit",
        "correctanswer": "Hoe betrouwbaar en effectief de gegevens zijn voor het doel",
        "answer2": "Hoe goed de gegevensbron is",
        "answer3": "Of de opgeslagen gegevens correct zijn"
  },
    {
        "question": "Wat is een data warehouse",
        "correctanswer": "Een grote opslag van gegevens verzameld uit een breed scala aan bronnen binnen een bedrijf dat wordt gebruikt om managementbeslissingen te sturen",
        "answer2": "Een warehouse in een database",
        "answer3": "Een warehouse vol met databases"
  },
    {
        "question": "Wat is data mining",
        "correctanswer": "Het proces van het onderzoeken van grote, reeds bestaande databases om nieuwe informatie te genereren",
        "answer2": "Het verzamelen van gegevens om een nieuwe database te maken",
        "answer3": "Het proces van het delven van gegevens"
  },
    {
        "question": "Wat moet er gebeuren met ontbrekende waardes in binnenkomende data",
        "correctanswer": "Data niet importeren, en een log maken van de data met ontbrekende waardes",
        "answer2": "Negeren en data blijven importeren",
        "answer3": "Ontbrekende waarde vullen met willekeurige data en dan importeren"
  },
    {
        "question": "Wat wordt bedoeld met de term 'nauwkeurigheid' binnen data kwaliteit?",
        "correctanswer": "De mate waarin een waarde de werkelijke waarde benadert.",
        "answer2": "Het detailniveau waarop gegevens worden opgeslagen.",
        "answer3": "De algehele kwaliteit van de gegevens."
  },
    {
        "question": "GDPR is ontworpen om mensen te helpen het gebruik van hun \"persoonlijke gegevens\" te beschermen en te controleren. Maar wat dekt dat?",
        "correctanswer": "Alles van beide antwoorden + onder bepaalde omstandigheden, afbeeldingen van uw gezicht en informatie over uw familieleden en andere gegevens",
        "answer2": "Je naam, e-mailadres, geboortedatum en paspoortnummer - maar verder niets",
        "answer3": "Je naam, e-mailadres etc. plus uw bankgegevens, berichten op sociale netwerken, medische informatie en het IP-adres van de computer - maar verder niets"
  }

    ]
}